有一種人，唔係唔捨得放手，而係佢地輸唔起

（短篇）有一種人，唔係唔捨得放手，而係佢地輸唔起。

由於小弟非寫開故既人士，文筆唔太好。
而且手機打出黎既，排版可能有d亂。
各位看官請多多包涵。

（一） 相遇，伏筆。

「嘟嘟嘟嘟」「嘟嘟嘟嘟」，係狹窄既office入面，呀牛無視身邊此起彼落既電話交響曲，默默咁望住牆鐘上指針既移動。

「五點半，終於收工。」話畢，呀牛已經咩起佢個袋，沖沖咁離開公司。

呀牛係呢個部門都做左大半年，如果你問佢想唔想係到做，佢會答你「唔想。」如果你問咁佢想做d乜，佢絕對會啞口無言。因為佢同好多人一樣，廿幾歲人都未有清晰既目標。

同平時一樣，離開公司後，呀牛如常地趕去地鐵站，坐車返屋企。落到站入面後，又如常咁等車。等到車之後，又如常咁上車。車上一如既往，充斥著買完餸既大媽，講電話要同全車人分享既c9，健步如飛地爭位坐既呀婆，兩行椅對住坐隔住條黃河都要傾計既呀叔。

但今次有少少唔同既係，呀牛見到係另一邊門，企住一個女仔。呢個女仔黑髮及肩，著住黑白幼間條T，黑色窄身褲，唔q記得著咩鞋，咩住個綠色背囊。雖然佢外表唔係好靚，甚至有人會形容「周街都係啦」。但係於云云車箱上既生命體中，只有呢個較為年輕既存在先可以吸引到呀牛咸濕既眼球。「睇住先啦，反正悶悶地。」呀牛心諗。眨眼間就到下個站，而呢位神秘少女原來都要落車了。「屌，美好既事物往往如朝露一般，稍瞬即逝。」呀牛邊ox邊望住朝露小姐經過自己身前落車。

如是者，可能因為對呀朝露有左印象既關係。當再次遇到朝露既時候，呀牛好快就認到佢。好采既時候，呀牛一星期遇到佢二三次，總之overall，一個月一定有幾次咁啦。

幾個月就咁過去，呀牛每次到地鐵站都會睇下佢係唔係到等車，如果係到都會走埋去同一度門排隊。唔係到既話又會周圍望，期待佢既出現。朝露小姐好易搵，因為佢經常都同二至三個疑似同事既呀姐級物體一齊收工。有時呀牛都難免懷疑佢到底係咪呀姐黎，只係keep得young d。另外，呀牛都相信對方察覺自己既存在，因為大家間唔中都有少許既眼神交流。

呢個世上唔存在一見鐘情，所謂既一見鐘情，往往只係鳩痕或者係青春期既衝動，鳩痕同青春期都總會過去既。
感覺係一點一滴累積，有時可能唔需要任何言語，反正言語經常帶黎誤會。或者單係相遇既累積，就足夠將一個人被另一個人馴服。令一個人係某一個人眼中，變得獨一無二，有別於街上成千上萬既女仔。
你覺得佢靚，唔係因為佢似某個靚女，而係因為佢就係佢，係你心入面獨一無二既存在。（嘔）

（續）